Безсоннаго солнце, в тумане луна!
Горишь ты далеко, грустна и бледна;
При тусклом мерцаньи мрак ночи страшней:
Так в памяти радость утраченных дней!
Минувшее блещет меж горестных тучь,
Но сердца не греет томительный лучь,
И радость былая, как ночью луна,
Видна, но далеко, ярка, но хладна.
